\begin{enumerate}
\item	AR rettet Leben\\
In einem Erste-Hilfe-Set (z.B. in KFZ) liegt eine AR-Brille, die der Ersthelfer im Notfall aufsetzen kann. Die Brille erfasst die Situation und gibt dem Ersthelfer Hilfestellungen für das richtige Vorgehen. Dabei gibt die AR-Brille Hinweise auf Wunden, die dem Ersthelfer in dieser Stresssituation nicht auffallen, sowie auf spezielle, dem Ersthelfer vielleicht nicht bekannte Kennzeichen für bestimmte Krankheiten (z.B. Armbänder).
\item	Psychotherapie im Wohnzimmer\\
Der Psychotherapeut wird mit einer AR-Brille in das Wohnzimmer des Patienten projiziert. Dadurch ist das Umfeld für den Patienten vertraut und er muss nicht erst in die Praxis des Therapeuten fahren, was bei manchen psychischen Erkrankungen ein Hindernis sein kann. Weiterhin können so auch Patienten in entlegenen Regionen erreicht werden. Das System könnte um eine geeignete KI ergänzt werden, die einfache Therapien oder Aufgaben durchführt.
\item	AR als Ernährungshilfe\\
Die AR-Brille dient in verschiedenen Situationen als Unterstützung des Alltags in Sachen Ernährung. Dabei werden im Supermarkt oder in der Mensa Informationen wie Inhaltsstoffe oder Preise angezeigt. In großen Supermärkten könnte die Brille auch den Weg zu einem bestimmten Produkt auf der Einkaufsliste anzeigen. Die Einkaufsliste hingegen kann zu Hause am Kühlschrank erstellt werden, indem die Brille erfasst, welche Artikel sich bereits im Kühlschrank befinden, und was für ein bestimmtes Gericht noch benötigt wird. Es können außerdem Zusatzinformationen wie z.B. die Durchschnittspreise für einen bestimmten Artikel in umliegenden Supermärkten angezeigt werden.
\item	Drohne bei Naturkatastrophen\\
Eine Drohne (Quadkopter) untersucht die Lage nach einer Naturkatastrophe, einem Terroranschlag oder einem Unfall. Diese fliegt dabei durch die Trümmer und erstellt ein 3D-Modell der Umgebung. Dadurch lässt sich ein geeigneter Rettungsweg für Verschüttete ermitteln, ohne weiteren Schaden durch große Baumaschinen zu verursachen. Außerdem sind die Drohnen deutlich kleiner als Suchhunde oder Menschen und es ist (z.B. im Falle eines Nachbebens) besser eine Drohne zu verlieren, als einen lebenden Retter.
\item	Drohnensteuerung mit Eyetracker\\
Das Bild einer Drohnen-Kamera wird auf den Bildschirm übertragen. Zusätzlich gibt es für den Nutzer (Piloten) eine bzw. zwei Tasten, mit denen er vorwärts oder rückwärts fliegen kann. Die Richtung des Flugs wird dabei mit den Augen bestimmt. Die Drohne fliegt also an die Stelle, die der Nutzer ansieht. Diese Art der Steuerung ist viel intuitiver als die Herkömmliche mit vielen Tasten und Hebeln.
\item	AR als Lernhilfe\\
Die AR-Brille zeigt in einer bestimmten Umgebung Begriffe oder Bezeichnungen der sichtbaren Objekte an. So können z.B. die verschiedenen Teile des Motorraums eines KFZ oder Pflanzen in der Natur bestimmt und gelernt werden. Weiterhin kann man mit dieser Technologie auch neue Sprachen lernen, indem die Brille die Objekte in der Umgebung in eine andere Sprache übersetzt. Diese AR-Brillen-Technologie richtet sich vor allem an visuelle Lerner.
\item	Verhindern des Laufens gegen die Wände bei Nutzung eines VR-Headsets\\
Bei der Nutzung eines VR-Headsets sieht man nicht, welche realen Objekte sich im Raum befinden, während man sich bewegt. Daher erhält jedes dieser Objekte, auf die man stoßen könnte (z.B. Wände, Schränke, usw.), einen Beacon. Das Smartphone sendet ein Warnsignal an das VR-Headset, sobald sich der Nutzer (und sein Smartphone) zu nah an einem der Beacons befinden.
\item	VR-Flug durch die reale Welt\\
Eine Drohne wird durch Gesten und die Körperhaltung gesteuert, während das Bild der Drohnen-Kamera direkt auf die VR-Brille des Nutzers übertragen wird. Damit fühlt es sich für den Nutzer so an, als ob er selbst durch die reale Welt fliegen würde. 
\item	Browsersteuerung durch Gesten und Augen\\
Ein Eyetracker und eine Gestenerkennung (z.B. Leap Motion Controller) dienen zur Steuerung des Webbrowsers. Dabei steuert das Eyetracking den Mauszeiger, während man mit den Händen durch entsprechende Gesten etwas anklickt oder den Bereich vergrößert oder verkleinert.
\item	Kommunikation mit VR\\
Der Gesprächspartner (ähnlich wie am Telefon oder in einem Skype-Gespräch) wird in einer virtuellen Umgebung dargestellt, sodass eine Kommunikation einschließlich Gesten möglich ist, ohne den anderen wirklich zu sehen. Ein Kinect Sensor erkennt dabei die Gesten und überträgt sie auf den jeweiligen Avatar. Auf diese Weise könnten Bereiche wie Online-Dating, Behördengänge oder Konferenzen digitalisiert werden. Weiterhin bietet diese Kommunikation evtl. auch Möglichkeiten in bestimmten Situationen anonym zu bleiben.
\item	Navigation mit AR-Brille\\
Die AR-Brille übernimmt die Aufgabe des herkömmlichen Navigationsgeräts oder Smartphones und zeigt die Route direkt im Sichtfeld des Nutzers an, z.B. mit einer farbig markierten Spur auf dem Boden. Der Nutzer muss dadurch z.B. beim Autofahren oder in der Innenstadt nicht mehr auf ein Display sehen.
\item	Dynamischer Spiegel\\
Der Nutzer steht vor einem abgedunkelten Spiegel, hinter dem sich ein großer Bildschirm befindet. Der Kinect Sensor erfasst die Körperdaten des Nutzers und ermöglicht so eine alternative Darstellung der Person. Auf diese Weise kann sich der Nutzer selbst mit verschiedenen Frisuren oder Kleidungsstücken sehen, was viel Zeit spart, da man nicht mehr auf das Ausprobieren bzw. Anprobieren angewiesen ist. Im Online-Kleidungs-Shopping bietet sich so auch die Möglichkeit, Kleidungsstücke an seinem Körper zu sehen, ohne diese nach Hause bestellen zu müssen.
\item	AR als Unterstützung im Sport\\
Während des Trainings hat der Trainer die AR-Brille auf und kann somit die Technik des Sportlers im Detail untersuchen und analysieren. Dabei liegt ein besonderer Fokus auf der Körperhaltung des Sportlers, die von der AR-Brille erfasst wird. Gerade junge Trainer (z.B. im Ehrenamt) erhalten so hilfreiches Wissen über die korrekte Ausführung. Im Fitness- bzw. Calisthenics-Sport können Trainingspartner gegenseitig die Ausführung der Übungen prüfen und einer falschen Haltung vorbeugen. Dadurch würden die Trainer in Fitness-Centern entlastet oder unterstützt. Eine weitere Ergänzung ist die Aufzeichnung von Bewegungen bei Sportarten mit Gegnern. Die Aufzeichnung könnte dann zur späteren Analyse oder für das Training gegen virtuelle Gegner genutzt werden, wobei der Spieler dann selbst eine AR-Brille oder VR-Brille trägt (je nach Sportart und Detailgrad).\\\\
\bigskip
\underline{\textbf{Ausgewählte Idee - AR als Unterstützung im Sport}}\\
Für die weiteren Phasen wurde die zuvor beschriebene Idee ausgewählt. Da der Umfang der Idee für einen geeigneten Prototypen zu breit ist, haben wir uns auf eine einzelne Sportübung (Kniebeugen) beschränkt. Dabei soll das Szenario eine Gymnastikgruppe sein, in der alle Teilnehmer zur selben Zeit diese Übung durchführen, sodass die AR-Brille nur diese Übung erkennen und auswerten muss. Was die Hardware betrifft wäre zusätzlich zu der bereits genannten AR-Brille eventuell ein weiterer Sensor zur Erkennung der Körperhaltung (auch mit Kleidung) nötig, wie er beispielsweise in der Microsoft Kinect verwendet wird.
\end{enumerate}